建制派曾被否決開巴士線 石籬去沙田無得揀 403小巴獨市

根據運輸署顯示，403號線小巴由進智公交旗下傑記運輸有限公司營辦，來往石籬（梨貝街）及沙田圍，途經梨木樹邨、城門隧道及沙田市中心。下線還有403A及403X，3線同樣經城門隧道，為葵青東及葵青北的居民來往新界東的唯一交通專線。

事實上，由葵青區來往新界東區，除城門隧道之外，還有尖山隧道，但運輸署曾反對九巴開設巴士專線，令403號小巴專線繼續獨市經營。

葵青區石籬北區議員林紹輝曾經去信運輸署，要求政府加開巴士線沿尖山隧道往新界東區，疏導城隧交通擠塞問題，他指：「今次意外根本就是運輸署做成的，你睇！東北葵有5個公屋，超過15萬居民，但整區只得3條專線小巴，每朝等小巴去新界東返工的市民都排晒長龍，小巴司機又唔夠人手，車又唔夠，咁咪要走多幾轉囉！」即使部份小巴改建為19座，也無助疏導人流。

九巴在2018年6月曾經向運輸署申請47B專線由石籬往沙田市中心，但最終在區議會交通運輸委員會上被建制派否決。林紹輝續說：「梗係啦！本來小巴就係獨市經營，你現在要開多條巴士線搶客，我係小巴公司都反對啦！」林促請運輸署加開尖山隧道巴士專線，改善東北葵居民來往新界東區的交通配套。

另外，據葵青區石籬南區議員吳家超所指，葵青區往新界的小巴路線，大多會選擇城隧到，因為途經和宜合道，增加乘客量。

利益輸送佔9成

建制派曾被否決❌
曾被建制派否決⭕️

又話尖山隧道隧道冇人用 依家九巴想開線做又ban

個主題錯左

民建聯vs工聯會

標題on99

我個區都係咁
之前有一排小巴脫班好嚴重，寫email搵咗當選果個建制區議員幫手，
之後有朋友同我講原來d區議員係小巴佬d fd子黎 仲得知佢地之前ban晒d巴士路線suggestion，變相比小巴獨市
好彩果次投訴有send多份比運輸署，仲派埋專員實地黎睇

而家都唔幫襯進智公膠lu，係咁加價 又脫班
寧願落山同人迫巴士

因為小巴公司係上市公司之一，如果有巴士路線競爭，
隨時令佢嘅股價有所波動

石籬喺正城隧下面但建議路線走去行尖山

403條垃圾小巴都係成日噤 寧願行過去運動場個頭坐巴士都好撚過on99企係到等

有心留意嘅話可以留意多啲區議會文件

就會睇到好多嘢

保民生，票投民建聯

行落去上47x 48x仲快過等車

403成日無位
屌

講開又講，進_公交姓黃嗰兩父子以前係南區區議員（而家嗰個係黃_新支持嘅），結果巴士想喺香港仔中心開新綫入去就永遠唔得，但係小巴就可以開啲同巴士差唔多一樣走綫嘅路綫

朝早返工除非你去總站等 如果唔係行過去昌榮路/運動場到搭仲快過你等車

屌 係沙田等403 又小車又多人 屌你老母
索性出旺角轉紅VAN仲撚快
利申 石籬居民

好多石籬人
有人話行落去搭巴士 住得矮嗰啲行去搭巴士咪方便
住中間嗰啲好慘

有D直頭係社團營運

寶星 金花 根本唔洗諗 石安樓都50/50

你個標題up乜9